\documentclass[11pt,letter%,a5paper%
			,draft%
,showtrims% twoside%,openright
]{memoir}
%\usepackage[pdfspacing]{classicthesis}
%\expandafter\let\csname xetex_suppressfontnotfounderror:D\endcsname% para corregir el error de fontspec
  %\suppressfontnotfounderror
\usepackage{fontspec}
%\setmainfont[Ligatures={TeX,Common}]{Charis SIL}
%\setmainfont[Ligatures={TeX,Common}]{Adobe Garamond Pro}
\setmainfont{Minion Pro}
%\setmainont[
%BoldFont = {Artifika},
%SmallCapsFont = {Delicious-SmallCaps}]{Quicksand}
\setmonofont{Audimat Mono}
%\setmathfont{}
\usepackage{polyglossia}
\setdefaultlanguage{spanish}
\usepackage{csquotes}
%\usepackage{hyperref}
\usepackage[draft=false,pdfpagelabels=true]{hyperref}
\usepackage[mode=build]{standalone}
\usepackage[obeyDraft,spanish,colorinlistoftodos]{todonotes}
%\usepackage{lipsum\newlength{\alphabet}
%\settowidth{\alphabet}{\normalfont abcdefghijklmnopqrstuvwxyz}

%%%%%%tama\~no de papel
%\setstocksize{8.5in}{6.5in}
%\settrimmedsize{0.95\stockheight}{0.95\stockwidth}{*}
%\settrimmedsize{10in}{6.5in}{*}

%\setlength{\trimtop}{\stockheight}% \trimtop = \stockheight
%\addtolength{\trimtop}{-\paperheight}% - \paperheight
%\setlength{\trimedge}{\stockwidth}% \trimedge = \stockwidth
%\addtolength{\trimedge}{-\paperwidth}
%\settrims{0.5\trimtop}{\trimedge}


%\setlrmarginsandblock{1.0in}{0.7in}{*}
%\setulmarginsandblock{1.15in}{1.5in}{*}
%\checkandfixthelayout

%\usepackage{geometry}
%\geometry{textwidth=2.6\alphabet,hmarginratio={2:3}}

\synctex=1

%prueba de git con fugitive de vim



\newsubfloat{figure}

\usepackage{xcolor,calc}
\usepackage[final]{listings}             % Include the listings-package
\lstset{language=python}          % Set your language 
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{intersections,matrix,arrows,calc,decorations,decorations.pathmorphing,decorations.markings,fadings,positioning,patterns,shapes}
\usepackage{mathtools}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amsthm}
%\usepackage{endnotes}
%\renewcommand{\notesname}{Notas del cap\'itulo}
%\usepackage{cleveref}
%\makeatletter
%\renewcommand*\makeenmark{\hbox{\textsuperscript{\@Alph{\theenmark}}}}
%\makeatother
\usepackage{mathrsfs}
\usepackage[framemethod=tikz,footnoteinside=false]{mdframed}%% para encuadrar los teoremas
%%%se necesita un arreglo para las notas al pie que ocurren adentro de un teorema, pues mdframed las mueve adentro del cuadro
%%% usando este arreglo ya funciona, pero hay que reemplazar footnote por tablefootnote
\usepackage{tablefootnote} 
\makeatletter 
\AfterEndEnvironment{mdframed}{%
 \tfn@tablefootnoteprintout% 
 \gdef\tfn@fnt{0}% 
}
\makeatother

\usepackage{graphicx}
\usepackage{caption}


\input{preambulo}
\usepackage[protrusion=true,final]{microtype}
\usepackage[symbol]{footmisc}
%%%%%comandos y otras cosas
\newcommand{\Todo}[1]{\todo[inline,backgroundcolor=red!30,bordercolor=red]{#1}}
%\newcommand{\ptodo}[1]{\todo[inline,backgroundcolor=green!30]{#1}}
\newcommand{\ptodo}[1]{\todo[inline,backgroundcolor=green!30]{}}
\newcommand{\ftodo}{\todo[inline,backgroundcolor=blue!30]{final}}
\def\escala{0.51}
%%%%%%% cosas en draft
\newcommand{\pullBack}{}
\newcommand{\attention}{{\bfseries \color{red} !! }}
\makeatletter
\ifdim\overfullrule>\z@
\def\@setref#1#2#3{%
  \ifx#1\relax
   \protect\G@refundefinedtrue
   \nfss@text{\reset@font\bfseries \color{red} undefined ??}%
   \@latex@warning{Reference `#3' on page \thepage \space
             undefined}%
  \else
   \expandafter#2#1\null
  \fi}
\renewcommand{\pullBack}{ {\color{red}PB}}
\fi
\makeatother



%%%%%% teoremas y cosas
%\newtheorem{teorema}{Teorema}[chapter]
%\newtheorem{mdteorema}{Teorema}[chapter]
%\newenvironment{teorema}%
%{\begin{mdframed}[backgroundcolor=fondoResaltado,linecolor=white]\begin{mdteorema}}%
%{\end{mdteorema}\end{mdframed}}
\newmdtheoremenv[backgroundcolor=fondoResaltado,linecolor=white]{teorema}{Teorema}[chapter]
\newtheorem{proposicion-ejemplo}[teorema]{Proposici\'on-ejemplo}
\newmdtheoremenv[backgroundcolor=white,linecolor=color12,linewidth=1.5pt]{proposicion}[teorema]{Proposici\'on}
\newmdtheoremenv[backgroundcolor=fondoResaltado,linecolor=color12,linewidth=1.5pt]{proposicion-def}[teorema]{Proposici\'on-definici\'on}
\newmdtheoremenv[backgroundcolor=white,linecolor=color12,linewidth=1.5pt]{lema}[teorema]{Lema}
\newtheorem*{corolario}{Corolario}


\theoremstyle{definition}
\newmdtheoremenv[backgroundcolor=fondoResaltado,linecolor=white]{definicion}[teorema]{Definici\'on}
\newtheorem{observacion}[teorema]{Observaci\'on}
\newtheorem{ejemplo}[teorema]{Ejemplo}


\DeclareMathOperator{\Gl}{Gl}
\DeclareMathOperator{\mult}{mult}
\DeclareMathOperator{\interior}{int}
\DeclareMathOperator{\dimension}{dim}
\DeclareMathOperator{\grad}{grad}
\DeclareMathOperator{\kernel}{ker}
\DeclareMathOperator{\im}{im}
%\DeclareMathOperator{\cH}{\v{H}}
\DeclareMathOperator{\rama}{Ж}
\DeclareMathOperator{\graf}{graf}
\DeclareMathOperator{\sop}{sop}
\DeclareMathOperator{\divisor}{div}
\DeclareMathOperator{\Hom}{Hom}
\DeclareMathOperator{\pic}{Pic}
\renewcommand{\H}{\mathrm{H}}
\newcommand{\trivial}[1]{\mathbb{C}_\mathcal{#1}}

\newcommand\cH{\check{\mathrm{H}}}

\newenvironment{secundario}
{\begin{adjustwidth*}{1em}{2em} \footnotesize }
{\end{adjustwidth*}}

\newcommand{\ie}{\textit{i.\,e.~}}

\newcommand{\pullback}{ {\color{red} pullback }}
\newcommand{\solo}{s\'olo}
\newcommand{\Solo}{S\'olo}


%>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>
%>>>>>
%>>>>>>>>>>>>>>>>>>>	epigrafes	<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<
%>>>>>
%>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>
\epigraphfontsize{\small\itshape}
\setlength\epigraphwidth{8cm}
\setlength\epigraphrule{0pt}


%customization
\interfootnotelinepenalty=4900
\usepackage[style=alphabetic,backend=biber,maxalphanames=1,backref,language=spanish]{biblatex}
\addbibresource{refs.bib}
%\DefineBibliographyStrings{spanish}{%
    %backrefpage  = {v\'ease p.}, % for single page number
    %backrefpages = {v\'ease pp.} % for multiple page numbers
%}
\renewcommand*{\labelalphaothers}{}
\DeclareLabelalphaTemplate{
  \labelelement{
    \field[final]{shorthand}
    \field[strwidth=10,strside=left]{labelname}
    \field{label}
  }
  \labelelement{
    \literal{,\addhighpenspace}
  }
  \labelelement{
    \field[strwidth=2,strside=right]{year}
  }
}




\setSingleSpace{1.1}
\SingleSpacing
\colorlet{chaptercolor}{color12}
% helper macros
\newcommand\numlifter[1]{\raisebox{-2cm}[0pt][0pt]{\smash{#1}}}
\newcommand\numindent{\kern37pt}
\newlength\chaptertitleboxheight
\makechapterstyle{hansen}{
  \renewcommand\printchaptername{\raggedleft}
  \renewcommand\printchapternum{%
    \begingroup%
    \leavevmode%
    \chapnumfont%
    \strut%
    \numlifter{\thechapter}%
    \numindent%
\endgroup%
}
  \renewcommand*{\printchapternonum}{%
    \vphantom{\begingroup%
      \leavevmode%
      \chapnumfont%
      \numlifter{\vphantom{9}}%
      \numindent%
      \endgroup}
    \afterchapternum}
  \setlength\midchapskip{0pt}
  \setlength\beforechapskip{0.5\baselineskip}
  \setlength{\afterchapskip}{3\baselineskip}
  \renewcommand\chapnumfont{%
    \fontsize{4cm}{0cm}%
    \bfseries%
    \sffamily%
    \color{chaptercolor}%
  }
  \renewcommand\chaptitlefont{%
    \normalfont%
    \huge%
    \bfseries%
    \raggedleft%
  }%
  \settototalheight\chaptertitleboxheight{%
    \parbox{\textwidth}{\chaptitlefont \strut bg\\bg\strut}}
  \renewcommand\printchaptertitle[1]{%
    \parbox[t][\chaptertitleboxheight][t]{\textwidth}{%
      %\microtypesetup{protrusion=false}% add this if you use microtype
      \chaptitlefont\strut ##1\strut}%
}}
\chapterstyle{hansen}
\aliaspagestyle{chapter}{empty}

%%%% emph
%\makeatletter
%\DeclareRobustCommand{\em}{%
  %\@nomath\em \if i\expandafter\@cart\@shape\@nil
  %\bfseries \else \itshape \fi}
%\makeatother

\renewcommand\eminnershape{\bfseries}




\makeatletter
\newcommand*{\setupshorttoc}{%
\renewcommand*{\contentsname}{Contenido}
\let\oldchangetocdepth\changetocdepth
\renewcommand*{\changetocdepth}[1]{}
\let\oldprecistoctext\precistoctext
\renewcommand{\precistoctext}[1]{}
\let\oldcftchapterfillnum\cftchapterfillnum
\setcounter{tocdepth}{0}% chapters and above
\renewcommand*{\cftchapterfont}{\hfill\sffamily}
\renewcommand*{\cftchapterleader}{ \textperiodcentered\space}
\renewcommand*{\cftchapterafterpnum}{\cftparfillskip}
%% \setpnumwidth{0em}
%% \setpnumwidth{1.5em}
\renewcommand*{\cftchapterfillnum}[1]{%
{\cftchapterleader}\nobreak
\hbox to 1.5em{\cftchapterpagefont ##1\hfil}\cftchapterafterpnum\par}
\setrmarg{0.15\textwidth}
\setlength{\unitlength}{\@tocrmarg}
\addtolength{\unitlength}{1.5em}
\let\oldcftpartformatpnum\cftpartformatpnum
\renewcommand*{\cftpartformatpnum}[1]{%
\hbox to\unitlength{{\cftpartpagefont ##1}}}
\let\oldcftbookformatpnum\cftbookformatpnum
\renewcommand*{\cftbookformatpnum}[1]{%
\hbox to\unitlength{{\cftbookpagefont ##1}}}}


\newcommand*{\setupparasubsecs}{%
\let\oldnumberline\numberline
\renewcommand*{\cftsubsectionfont}{\itshape}
\renewcommand*{\cftsubsectionpagefont}{\itshape}
\renewcommand{\l@subsection}[2]{%
\def\numberline####1{\textit{####1}~}%
\leftskip=\cftsubsectionindent
\rightskip=\@tocrmarg
%% \advance\rightskip 0pt plus \hsize % uncomment this for raggedright
%% \advance\rightskip 0pt plus 2em % uncomment this for semi-raggedright
\parfillskip=\fill
\ifhmode ,\ \else\noindent\fi
\ignorespaces
{\cftsubsectionfont ##1}~{\cftsubsectionpagefont##2}%
\let\numberline\oldnumberline\ignorespaces}
}
%\AtEndDocument{\addtocontents{toc}{\par}

\newcommand*{\setupmaintoc}{%
\renewcommand{\contentsname}{Contenido detallado}
\let\changetocdepth\oldchangetocdepth
\let\precistoctext\oldprecistoctext
\let\cftchapterfillnum\oldcftchapterfillnum
\addtodef{\cftchapterbreak}{\par}{}
\renewcommand*{\cftchapterfont}{\normalfont\sffamily}
\renewcommand*{\cftchapterleader}{%
\sffamily\cftdotfill{\cftchapterdotsep}}
\renewcommand*{\cftchapterafterpnum}{}
\renewcommand{\cftchapterbreak}{\par\addpenalty{-\@highpenalty}}
\setpnumwidth{2.55em}
\setrmarg{3.55em}
\setcounter{tocdepth}{2}}
%\let\cftpartformatpnum\oldcftpartformatpnum
\addtodef{\cftpartbreak}{\par}{}
%\let\cftbookformatpnum\oldcftbookformatpnum
\addtodef{\cftbookbreak}{\par}{}
\makeatother



%\includeonly{%
	%%%%%introduccion,%
	%analisiscomp,%
	%%%%%difplano,%
	%derham,%
	%%sriemann%
	%%haces,%
	%%diferenciales%
%}


\begin{document}


%%%%%%para imprimir las medidas del papel
%\the\stockwidth
%\the\paperwidth
%\the\textwidth

\title{Diferenciales cuadr\'aticas sobre superficies de Riemann}
\author{Rom\'an Contreras}
\maketitle
\thispagestyle{empty}
\clearpage

\pagenumbering{roman}
\frontmatter

\setupshorttoc
\tableofcontents
\clearpage
\setupparasubsecs
\setupmaintoc
\tableofcontents
\setlength{\unitlength}{1pt}


%\renewcommand*{\contentsname}{Short contents}
%\setcounter{tocdepth}{0}% chapters and above
%\tableofcontents
%% \clearpage
%\renewcommand*{\contentsname}{Contents}
%\setcounter{tocdepth}{2}
	%\tableofcontents 
\setcounter{page}{1}
\pagenumbering{arabic}
\mainmatter
\part{Aspectos te\'oricos}
\include{introduccion}
\include{analisiscomp}
\include{difplano}
\include{sriemann}
\include{derham}
\include{haces}
\include{diferenciales}
%\include{periodos}


\part{Un algoritmo para visualizar las foliaciones}
\include{monodromia}

\appendix
\include{codigo}



\listoftodos

\nocite{gunning-vector,miranda-curves-and-riemann,narasimhan1992compact,lascurain-compleja,bott-forms,gunning1966lectures,strebel-quadratic,bridgeland2013quadratic,donaldson2011riemann,scipy,numpy,matplotlib,hubbard2006teichmuller,canavati1998analisis,neitzke-spectral,neitzke-wall-crossing,prieto2003topologia,bredon1993topology,gelfand_manin,deRham1955varietes,brocker1982differential,hatcher2002algebraic,lee1997riemannian}

\printbibliography
\end{document}
